【抗暴之戰】外媒關注周梓樂死訊 英國《衞報》：屬首宗示威期間受傷致死個案

周一在將軍澳尚德邨停車場3樓離奇跌落2樓的22歲科大男生周梓樂今晨不治，事件引起國際傳媒關注，英美都有傳媒形容這是香港示威浪潮近5個月來，首宗因警民對峙而直接導致的死亡個案。

英國《衞報》報道周同學死訊時，形容是「首宗在示威活動期間受傷而死亡的個案」。而美國《紐約時報》也說周同學的死「或是首宗因警方與示威者對峙而直接導致的死亡個案」，報道也提及自香港6月爆發示威以來，包括警員在內已經有數以千計民眾受傷，報道提到今個夏季已經有幾名示威者自殺，而且警方10月1日曾向一名中五生胸部轟實彈，男生一度命危。

美國有線電視新聞網絡（CNN）報道稱死訊「可能進一步加劇緊張局勢」，激起反政府人士的憤怒，報道也提及民眾早已炮轟警方當晚的行動阻礙急救，令救護員一度無法接近周同學。阿拉伯半島電視台也關注，認為周同學的死訊將觸發新一輪示威。

需要 Rt + like + reply
（求手動置頂）英國戰線Twitter要人！！！

push

香港人 報仇

一定要血債血償

一定唔係首宗

曱甴死全家！殺我地既後生？我地一定要以眼還眼！

點會係首宗

幾百人屍沉大海

嗰啲搵唔到實質證據

依單一定唔係首宗 只係咁岩依單係現場有記者跟到

應該指示威現場，ANN都係咁報，佢都有出alert:

唔係首宗呀 你老母

死啦黑警

死左好多人啦 點會係首宗呀

或是首宗因警方與示威者對峙而直接導致的死亡個案」

Push

人死如燈滅

示威進行期間

首宗